# Premier Suga heeft met de Amerikaans Biden aan de telefoon gepraat

Biden gezegd dat hij vorige week de presidentsverkiezingen heeft gewonnen. De 12e heeft Japanse Premier Suga gedurende 15 minuten met Biden gepraat over de telefoon. Het was de eerste keer dat de twee praten.

Premier Suga zegt voor het eerst dat hij de verkiezingen viert. Hij belooft dat Japan en Amerika gaan samenwerken in functie van de wereldvrede en dat dit van groot belang is. Vanaf nu gaan we onze relatie versterken.

Japan en Amerika hebben samen een akkoord bereikt om de veiligheid van beide landen te beschermen. Biden antwoord dat de VS Japan zelf zal beschermen in de Senkaku eilanden in de Okinawa prefecture. Voor de vrede in het gebied van de Indische en Stille Oceaan gaan Japan en Amerika samenwerken om hun relatie te versterken.

De twee zeggen dat ze zelf omtrent de corona en de global warming problematiek nauw zullen proberen samen te werken. En de twee willen als het mogelijk is zo snel mogelijk nog eens samenkomen.

Ongekende kanji: 菅,沖,縄,暖

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012707441000/k10012707441000.html>
